底辺508式『鏡音リン』MMD用モデルデータ（PMX）

----------------------------------------------------------------
＊＊＊ はじめに ＊＊＊
このデータは「鏡音リン」のMikuMikuDance用モデル、二次創作データです。
鏡音リン、鏡音レンはクリプトン・フューチャー・メディア株式会社の創作物であり、利用の際はピアプロ・キャラクター・ライセンス（以下PCL）に従う必要があります。
当データもご利用の際にはPCLに御従い下さい。
詳しくはこちらをご覧下さい。

【キャラクター利用のガイドライン】
http://piapro.jp/license/character_guideline

制作に際しまして、テクスチャにOh!磯様のデータ(http://piapro.jp/t/HQwY)を、お借りしております。
この場をお借りし、お礼申し上げます。ありがとうございました。



----------------------------------------------------------------
＊＊＊ 使用上の注意 ＊＊＊
【内容物】
rin_nml.pmx 	:鏡音リン公式服Ver，腰ボーン対応版
rin.pmx		:鏡音リン公式服Ver，股関節の潰れ対策をしてますが，腰ボーンで旋回等を行うと破綻します。
rin_skt.pmx	:ワンピースVer
他，各法線未編集Ver


このデータはMikuMikuDance8.03（以下MMD）とMikuMikuMoving_v1081（以下MMM）を用いて、動作検証しております。

瞳などに透過テクスチャを使っており、MMDデフォルトの「ミップマップ」を利用するとカメラが離れたとき瞳がくすんで見えることがあります。
ミップマップをOFFにする（最新版MMDv739x64なら、メニューの表示＞ミップマップ（異方性フィルタ）のチェックを外す）
あるいはMMEを利用して、瞳等の透過材質のミップマップを無効化するで対応できます。
気にならないようならそのままでもいいと思います。


視野角は17〜40°（27°）あたりを想定して作っています。
アップ：17°くらい
ざっくり全身：30°くらい
引き：40°くらいが想定している目安です。
もちろん広角（想定以上の視野角）やアップ（想定以下の視野角）で使っても面白いと思います。

通常の利用に関しては、モデルのコメント等で使い方について触れてますのでご確認下さい。


以下、モデルのカスタマイズに関わる話です。
服の下もある程度作ってありますが、基本的に見えないところは未調整のままです。

顔に掛かる影をコントロールするため、顔の材質「○○顔2」などの材質で法線が編集されております。
編集前のモデルを、（法線未編集）〜〜.pmxとして同封してありますので、必要でしたら利用してください。
また、この材質はデフォルトではセルフ影がOFF（他材質からの影を映さない）、Toon（光源と面法線との角度による影）や、スフィア（視点に対するテカリ）はONにしてあります。
PMDEでここの設定を弄る事で印象が変わりますので、必要に応じ色々試してみて下さい。

胸より下の頂点はSDEFが適用されています。頂点編集の際はご注意下さい。

また、このモデルは回転連動やIKを利用して作ってあります。MMEのAutoLuminousの使用を前提にしています。
＜特種な部分＞
・足IKボーンにウェイトは無く、足Dボーンにウェイトが乗っていて、足IKの変化を足Dボーンが回転連動で拾っています。
 つま先をボーン変形させることが可能ですが、プラグイン等で腰ボーンを適用する場合に不具合が生じる可能性があります。
・襟はIKと回転連動によって肩の動きに、袖はIKと回転連動で手首に追従させています。

なお、当データは自分での利用を想定して作ったものです。
普通の公開モデルとは違い、細かな調節等がされてないケースもあります。
静画を通し、ご報告はありがたく受け取っているのですが、
何分モデル制作は初心者ですし、他の作業の合間にモデルを作ってることもありまして、
修正要望には応じられるものとそうでないものも出てくると思います。
ご了承下さい。


----------------------------------------------------------------
＊＊＊ 利用規約 ＊＊＊
PCLに準拠している限り、データの改造・改善、およびデータを利用しての動画作成、MMD外での利用等、ご自由に行って下さって結構です。
≪PCL要約≫ http://piapro.jp/license/pcl/summary
基本的にここにない禁止事項を後から要求することはありません。

モデルデータを再配布したい・改造モデルデータの配布をしたい、その他諸々等お考えの方がいらっしゃいましたら、私ulaまでご一報下さい。
改造データの配布は原則許可を出していますが、私も見たいので一応お知らせいただけると嬉しいです。
一方改造してないデータの再配布は、特に事情がなければ私が配布を継続している状態下ではご遠慮願いたいと思います。
この件に関してもご相談があればご一報ください。
いずれの場合でも、問い合わせに１〜２週間以上反応がない、連絡が取れない等の状況でしたら、自己責任でお取扱いくださいませ。

連絡先：適当な記事にコメント下さい（非公開コメントのときは、返信先を添えてくださると助かります）
http://kotankor.blog46.fc2.com/

圧縮ファイルの解凍パスワード：鏡音リン
コピペで入力等してみてください。



----------------------------------------------------------------
＊＊＊ 履歴（鏡音リン） ＊＊＊
NEW!!
2015/02/02　　Ver.1.00（据え置き）
	・r_me5.pngを変更（「モーフ：瞳5」の変更、濃いめの目になります）
2014/08/24　　Ver.1.00
	・法線の調整。
	・捩りボーンの調整。
	・フォルダの整理とオマケの色替えモデル追加。
	・Toonを濃いめのものと普通のものの２種類用意。
	　appendixフォルダ中にあるので、uフォルダにコピー&上書きして使ってみて下さい。
	　「u_普通」旧版デフォルト　　「u_濃いめ」デフォルト

2014/01/14　　Ver.0.99.9
	・体型の調整
	・上半身2（上半身A・B・C）の修正，およびウェイトの調整
	　位置の変更により曲がり方が変わっています。
	・回転連動を使用し，股関節の潰れを抑制したモデルを入れました。
	　まだ人柱Ver
	・通常服の裾に物理演算を入れました。

2014/01/13　　Ver.0.99.8
	・おまけのスカートモデルを再度同封
	　物理演算等簡単に調整しましたが本格的な調整はしてないのでやっぱりおまけ

2013/11/17　　Ver.0.99.7
	・髪型微調整

2013/07/29　　Ver.0.99.6
	・目の調整

2013/07/21　　Ver.0.99.5
	・ボディバランスの調整

2013/07/10　　Ver.0.99.4
	・腰ボーンの仕様を標準的なものに合わせた

2013/06/07　　Ver.0.99.2
	・頭部調整

2013/04/28　　Ver.0.99
	・体型調節（二の腕延長、手若干縮小、脹脛若干細く、胸若干小さく）
	・スフィア変更（若干明るく）
	・各種付与ボーン追加、不要な場合はPMXEなどで非表示化しておくと良いと思います。

2013/01/13　　Ver.0.80
	・テクスチャ、モーフの調整

2013/01/06　　Ver.0.70
	・テクスチャ修正
	・足IKあたりのボーンの親子関係修正

2013/01/01    Ver.0.60
	・もろもろの整理・調整

2012/12/30　Ver.0.50
	・とりあえずスカートAモデル追加

2012/12/24　Ver.0.41
	・目のテクスチャをモーフで換装できるようにしました。デフォルト＋６枚まで対応。
	　テクスチャ用意すればしいたけとかも可能なのかな……？
	・「鼻小」モーフを実装。鼻の影を表すポリゴンを縮小するモーフ。

2012/12/05　Ver.0.40
	・頭部修正、頭を丸く
	・頭ボーンの影響を多段、分散化。肩Pボーン追加
	・ファイルをリンレン分離

2012/12/05　Ver.0.30
	・頭部修正、後髪若干短く（非表示モーフで調節可）
	・モデルのコメント、「困る」修正

2012/11/18　Ver.0.20
	・頭部微調整、微修正

2012/11/11　Ver.0.19
	・微調整

2012/11/07　Ver.0.18
	・目等の修正、少し可愛く？
	・ボーン調整してボディバランスを取る。

2012/11/05　Ver.0.17
	・目の周り若干修正
	・肩ボーン修正
	
2012/10/28　Ver.0.16
	・肩と二の腕を若干細く
	・頭部に若干の変更

2012/08/16　Ver.0.15
	・ボディバランスの調整、顔の形の微修正
	・Toonと肌テクスチャの変更、Toonは暗く、肌は明るく
	・モーフの微修正
	・顔の法線編集＆Toonを設定

2012/08/09　Ver.0.14
	・ボディバランスの調節
	・ボーン構造の変更
	・モーフの追加・整理・調整
	・エッジ倍率の編集、テクスチャの一部修正
	・若干の髪型変更（モーフ「内まき」MAXで旧髪型に）
	・モデルを色エッジ版に統合

2012/06/26　Ver0.12
	・ボディバランス、レンとすり合わせ
	・色エッジ版追加（rin_nml_st）

2012/06/24　Ver0.11
	・Z軸方向にやや太く。並べて気付くか気付かないかくらいの修正。
	・顔テクスチャの微修正

2012/06/22　Ver0.10
	・微修正

2012/06/14　Ver0.09
	・微修正
	・エッジの目立たないモデルを用意
	
2012/06/13　Ver0.08
	・顔のスフィア＆トーンを外したファイル（rin_nml.pmx）と入れたファイル(rin_nml_st.pmx)を用意しました。
	・微調整

2012/05/26　Ver0.06
	・足若干短く……
	・ひざウェイト修正	

2012/05/24　Ver0.05
	・顔テクスチャ修正。少し薄く
	・肩修正
	・口モーフ修正。歯の位置を上に

2012/05/22　Ver0.04
	・ボディバランスを修正。僅かに小顔になってます。並べて気付くか気づかないかレベル。
	　他、若干腰回りふくよかに、肋骨を小さめに。少しだけ色っぽくなりました。
	・調整用モーフのいくつかを表示。少し調整の幅を残しました。

2012/05/20　Ver0.03
	・モーフをいくつか追加しました。何を追加したかは覚えてない……。
	・初期ポーズ修正。顔を２°ほど上向きに。両目を２°ほど下向きに。
	・物理演算修正。足の剛体修正。リボンの演算修正。チェーンはぼちぼち。
	・肩のボーンを0.5程外側へ。少し肩幅が広がったようにも見えます。

2012/05/17　Ver0.02
	・口のモーンモーフを頂点モーフ化
	　現行の状態だと頂点モーフと、ボーンモーフや材質モーフのタイミングがずれるようなので、舌以外の動きを頂点モーフに統一しました。
	・物理演算再考
	　チェーンの脚突き抜けを防止するため、大きめの剛体で入り込みにくいようにしています。
	　また髪の演算も修正し、より大きく動くようにしました。
	・ウェイトの修正
	　主に髪やスカーフのウェイトを修正し、変形時により綺麗に見えるよう調整しました。
	・顔の修正
	　テクスチャを修正、顔の微調整を行いました。
	・MikuMikuMoving V0.5.5.2での動作確認
	　一応動きますが、髪にSDEFを設定すると変な形になってしまうので、下半身と胴体のみSDEF化してあります。
	　今のところ、当モデルの袖や肩に使われている、IKを利用した連動は対応してないようです。
	・モーフ追加
	　袖offモーフ、顔のスフィアoffモーフ等を追加しました。
	・エリ妥協
	　めり込みの良い解決方法が無かったため、ある程度連動＋手修正できるようにしました。
	・その他、不具合の修正
	　細かなミスを修正してあります。
	・底辺スレでのアドバイスを元に、グループモーフの元モーフを非表示化

2012/05/13　Ver0.01　公開
